{
    "question": "mata normal memiliki kemampuan untuk melihat benda dengan jelas pada jarak yang dekat dan jauh mengapa mata kita memiliki umpan tersebut\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Karena mata normal memiliki lensa yang dapat menebal dan menipis untuk memfokuskan (auto fokus) benda agar bayangan terlihat jelas di retina.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tuliskan-3-kemungkinan-yang-akan-terjadi-dengan-tanaman-pohon-yan-794",
            "question": "Tuliskan 3 kemungkinan yang akan terjadi dengan tanaman pohon yang dijaga dengan baik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.tanaman akan tumbuh dengan subur</p><p>b.tanaman akan dapat berbuah dengan banyak </p><p>c.udara akan terasa lebih sejuk </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ul><li><strong>Tanaman akan menjadi subur</strong></li></ul><ul><li>Tanaman akan berbuah lebat</li></ul><ul><li>Membuat udara lebih bersih</li></ul><p>maaf klo salah</p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-pertumbuhan-dan-perkembangan-nyamuk-mengalami-metamorphosis-272",
            "question": "dalam pertumbuhan dan perkembangan nyamuk mengalami metamorphosis sempurna sedangkan kecoa mengalami metamorphois tidak sempurna jelaskan secara singkT perbedaan kedua metamorphosistersebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karena hidupnya tidak sama dan cara mengalaminya </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kecoa termasuk metamoposis sempurna sedangkan nyamuk tidak sempurna </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "14-sebutkan-lima-contoh-upaya-yang-dapat-dilakukan-untuk-menja-714",
            "question": "14. Sebutkan (lima) contoh upaya yang dapat dilakukan untuk menjaga fungsi\r\nhati\" !\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ul><li>menghindari alkohol</li><li>banyak minum air putih</li><li>makan makanan bergizi</li><li>hati2 dalam mengonsumsi obat2an</li><li>hindari zat2 beracun</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-beri-hitam-terkena-hama-hal-yang-akan-terjadi-adalah-popula-768",
            "question": "Jika beri hitam terkena hama, hal yang akan    terjadi adalah populasi ....\r\nA. Burung hantu meningkat\r\nB. Tikus kebun meningkat\r\nC. Serigala menurun\r\nD. Tikus meningkat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. Serigala Menurun. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Jika beri hitam terkena hama, maka beberapa hewan herbivora (Pemakan Rumput dan Tumbuhan) akan berkurang jumlahnya. Hal ini akan membuat serigala sebagai konsumen tingkat tinggi (Pemakan Hewan Herbivora) juga akan terdampak dan berkurang jumlahnya akibat mangsanya berkurang.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sebutkan-tiga-cara-pengeluaran-zat-sisa-dari-dalam-tubuh-man-141",
            "question": "1. Sebutkan (tiga) cara pengeluaran zat sisa dari dalam tubuh manusia !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-feses</p><p>-urin</p><p>-keringat</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.ekskresi</p><p>2.defekasi</p><p>3.sekresi</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu;)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "14-perhatikan-tabel-berikut-bahan-jenis-hasil-no-yang-enzim-pe-177",
            "question": "14. Perhatikan tabel berikut.    Bahan\r\nJenis\r\nHasil\r\nNo.\r\nYang\r\nEnzim\r\nPercernaan\r\nDicerna\r\n1. A Maltosa Glukosa\r\n2. B Amilum Maltosa\r\n3. C Protein Polipeptida\r\nPepton/ Asam Amino\r\n4. D\r\nProtein\r\nAsam lemak\r\n5. E Lemak\r\ndan gliserol\r\nBerdasarkan tabel di atas, jenis enzim\r\nyang dihasilkan oleh pankreas ....\r\na. A, B, dan C\r\nb. A, B, dan E\r\nC. B, C, dan E\r\nd. B, D, dan E\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c .B,c dan E</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>zat  enzim tersebut berpusat di lambung pada pankreas </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lai-uraian-no-aspek-informasi-1-pendiri-negara-pengusul-rumus-862",
            "question": "Lai    Uraian\r\nNo.\r\nAspek Informasi\r\n\r\n1.\r\n.\r\nPendiri Negara pengusul\r\nrumusan dasar negara\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ertyuioppassdfg</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>werfgwetyuur234445</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Aku GA ngerti jadi aku kasih tau namanya aja lah intinya</p><p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Dr. Soepomo</p><p></p><p><strong><em><u>MAAF</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>KALAU SALAH</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong></p><p><strong><em>SEMOGA BERMANFAAT</em></strong><strong><em> </em></strong></p><p></p><p></p><h2><strong><em><u>JADI KAN</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>YANG</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>TERBAIK</u></em></strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "daun-brokoli-mengandung-karotenoid-yang-merupakan-sumber-vitamin-404",
            "question": "Daun brokoli mengandung karotenoid yang merupakan sumber vitamin....\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>vitamin A; (16000 IU vitamin A per 100 g) , senyawa ini lebih banyak beberapa kali dari yang di bunga.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>\"dikutip dari buku biologi\"</p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Daun Brokoli\u00a0(pucuk hijau)merupakan sumber karotenoid\u00a0dan\u00a0vitamin\u00a0A; (16000 IU\u00a0vitamin\u00a0A per 100 g) , senyawa ini lebih banyak beberapa kali dari yang di bunga.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskanlah-minimal-8-ganggun-kelainan-pada-sistem-pencernaan-ma-193",
            "question": "Tuliskanlah minimal 8 ganggun/ kelainan pada sistem pencernaan manusia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Parotitis / radang mulut</p><p>2. Gastritis / tukak lambung</p><p>3. Tifus </p><p>4. Diare</p><p>5. Sembelit</p><p>6. Sariawan</p><p>7. Konstipasi</p><p>8. Karies gigi</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "amira-sedang-bermain-di-komponen-kita-kampung-kemudian-dia-mencab-263",
            "question": "Amira sedang bermain di komponen kita Kampung kemudian dia mencabut Pondok nya kecil dan tumbuhan mangga yang masih kecil a melakukan pengamatan terhadap dua tumbuhan tersebut mempunyai bagian yang sama Kemudian organ-organ pada tumbuhan \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menyelidiki</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>mungkin sih</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}